<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>随记7.14</title>
    <link href="/2022/07/14/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-15/"/>
    <url>/2022/07/14/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-15/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="月下独酌"><a href="#月下独酌" class="headerlink" title="月下独酌"></a>月下独酌</h1><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=408332030&auto=1&height=66"></iframe></center><p>昨天晚上一个人在家听勃拉姆斯，第三交响曲真的很好听，每一乐章都很好听，很多触动，很多情绪，我也不知道为什么这么爱听，不想用语言形容音乐。</p><p>妈妈和我视频，我爸从屏幕前冒出头来，发现这个人又是喝了的状态，我也不知道想起什么，不由得想笑。我在强烈的酒文化和酒精气息中浸淫成长，对酒精的态度有一种朦胧不清的感觉。家里还有不知道是哪个街头酒仙送给我爸的一副字“三杯通大道，一斗合自然”藏在书柜里。每当想起这幅字我都觉得想笑，潇洒，自得，但又似乎很无奈，后来认真查了这话的出处，发现是正经酒仙写的诗，突然觉得严肃起来了，于是认认真真的做了全文背诵。月下独酌第二首，倒是很好背，是议论文的思路，有理有据的，不过时常想起这首诗还是觉得很搞笑。</p><p>非常搞笑。</p><p>我真的爱李白。</p><p>挂了电话感觉困意来袭，朦朦胧胧的也不知道脑子里在想什么。音乐一遍遍放，走到阳台发现窗外的月亮被几片不知道云还是雾的东西罩住，只剩下了半个，觉得有点遗憾，想起自己是散光眼，就摘下眼镜，月亮倏的变成了两个半个，很开心，也不知道开心了个什么。酒不醉人人自醉的确不假，我喝的甚至是白开水。</p><p>李白曾在月下独酌第一首里写他和月亮的故事，一个关于春天，关于宇宙，关于孤独的故事。天才从世间万物间拾词，七行诗跃然纸上却全无“写”的痕迹，通读下来闭上眼睛已然浮现出这个醉鬼大搞行为艺术的场面。一棵树，一块石头，一轮明月和一壶美酒，他举起酒杯撺掇起月亮和影子一起热闹痛饮，却又回过神来大骂月亮怎么能懂得老子喝酒的快乐；转念一想觉得春宵美好还是要及时行乐，于是纵情歌舞，又唱又跳，和月亮约定好我们喝多了就散。只是喧哗过后，终觉月影是无情之物，但却还是无奈的决定要和他们永远结游。</p><p>李白喝酒写诗似乎总是如此，先立再破，再破再立，再立而后再破。看似自信乐观，转头却颓废放纵；一面感慨咸阳城千花昼如锦美不胜收，一面拿起酒壶愁到只能对着千花灌醉自己；时而感叹天生我材必有用，时而也只想但愿长醉不愿醒。穷愁千万端，美酒三百杯，愁多酒虽少，酒顷愁不来；天地既爱酒，爱酒不愧天，贤圣既已饮，何必求神仙，一本正经的用情绪推理着他的酒话，谈笑之间，有多少郁郁不得志，又有多少只能藏在酒里的孤独痛楚。</p><p>极度自信又极度自卑，欢乐汹涌澎湃，忧郁也浩如烟海。挣扎，对抗，纠结终于化进酒樽，一头栽倒在孤枕之中。或许李白说的对，造化夙所禀，万物固难审，是是非非又有多少定论呢？</p><p>音乐终止，再睁眼，似乎更醉了。增广贤文说，若要断酒法，醒眼看醉人。李白说，但得酒中趣，勿为醒者谈，醉鬼和清醒的人似乎总是没有什么对话的空间。我看着镜子里的自己，有醒眼，也有醉人，沟通之门似乎就开在我身上。</p><p>虽然大家都说自己孤独，可我还是觉得李白最孤独。</p><p>不知道这话当面和李白说，他会不会有一丝宽慰。他要是不信，我就把他写的四首月下独酌都背给他听，要是还不信，我就再给他看一期窦文涛的圆桌派。</p><hr><p>盖他人作诗用笔想 太白但用胸口一喷即是 –严羽<br>感谢天才们或用音符或用文字记录下的自我对话和与天地万物的对话，即便跨越时空，也依然能让人领略到这份令人目眩的情感巨浪。柏拉图说，学习如回忆。我觉得感动亦是如此，天才们从不创造情感，他或将自己隐去，或将自己推向舞台，让世间万物发声，唤起藏在我们内心深处最真实的情感。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>瞎写</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>全球四大渔场</title>
    <link href="/2022/07/11/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E6%B8%94%E5%9C%BA/"/>
    <url>/2022/07/11/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E6%B8%94%E5%9C%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="四大渔场-Fishing-Ground"><a href="#四大渔场-Fishing-Ground" class="headerlink" title="四大渔场  Fishing Ground"></a>四大渔场  Fishing Ground</h1><p>前两天看B站视频看到新东方的董老师卖一条来自秘鲁渔场的凤尾鱼，顺便提到了全球四大渔场。非常有趣。查阅资料仔细学习下。整理记录一下，补习一下自己薄弱的地理知识。</p><p><strong>全球四大渔场</strong></p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/5MZqxmfnWlrYLU2.jpg"  width="80%" height="60%"></center><hr><p>来自北美的牛粪来渔场，来自欧洲的北海渔场，来自南美洲的秘鲁渔场以及来自我们亚洲的北海道渔场和舟山渔场。除了秘鲁渔场外，其他三大渔场的形成都是由于冷暖流交汇而形成，秘鲁渔场属于是上升流影响形成。</p><p>墨西哥湾暖流和拉布拉多寒流交汇形成了北美的纽芬兰渔场。（想起个问题：如何用深度学习语义解析货拉拉拉不拉拉布拉多）</p><p>北大西洋暖流和北冰洋南下冷水交汇形成了北欧的北海渔场。</p><p>日本暖流和千岛寒流交汇形成了北海道渔场。</p><p>秘鲁寒流是上升性寒流形成的渔场，和上述三个不同。</p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/Kbqg3FAoX5xyLUt.jpg" width="80%" height="60%" ></center><hr><p><strong>为啥冷暖流交汇和上升性寒流会形成渔场</strong></p><p>洋流都有什么分类（ocean current）：</p><p>按成因分类</p><p>风海流（吹送流、漂流）：亦称吹送流，漂流：在风力作用下形成的。</p><p>密度流：在密度差异作用下引起。</p><p>倾斜流：海面因风、气压、降水或河水流入等原因而倾斜，其所引起的海流。</p><p>补偿流（涌升流和下降流）：因为海水挤压或分散引起。[1]</p><p>按冷暖性质分类</p><p>暖流 ：低纬度流向高纬度的洋流，海水水温较四周高。</p><p>寒流 ：高纬度流向低纬度的洋流，海水水温较四周低。</p><p>冷流 ：中纬度流向低纬度的洋流，海水水温较四周凉。</p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/zN8jPYracDLICtx.jpg" width="80%" height="60%" ></center><p>按地理位置分类</p><p>赤道流、大洋流、极地流及沿岸流等。<br>(From Wikipedia)</p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/FGzoCNr4lead5y2.png" width="58%" height="38%" ></center><p><strong>具体term的知识就不细分了，冷暖流比较好理解，我先浅尝辄止,后面再研究。</strong></p><hr><p>冷暖流交汇处，冷暖海水差异巨大，冷海水下沉，暖海水上升 #这个物理现象应该是和冷热水的密度有关系，需要再考证一下#。海水垂直搅动十分剧烈，把海底的营养物质上泛到海面，浮游生物丰富，鱼类的饵料充足。</p><p>上升性寒流在垂直方向上海水由海底往海面运动，海水的上升运动会把海底的淤泥等营养物质往上带，形成丰富的浮游生物，为大量冷水性鱼类提供了饵料。在世界上有类似上升性寒流的海域大多有较丰富的渔业资源，比如本格拉寒流、加那利寒流、加利福尼亚寒流和西澳大利亚寒流流经的海域。</p><p>（ 想起个问题：上升性寒流具体为啥就上升了 ）</p><hr><p>$秘鲁渔场$</p><p>秘鲁沿岸海域是世界著名渔场，水产资源十分丰富，盛产鳀鱼等800多种鱼类及贝类等。秘鲁渔业资源之所以如此丰富，是与沿海得天独厚的自然条件分不开的。秘鲁沿岸有强大的秘鲁寒流经过，在常年盛行西风和东南风的吹拂下，发生表层海水偏离海岸、下层冷水上泛的现象。这不仅使水温显著下降，同时更重要的是带上大量的硝酸盐、磷酸盐等营养物质；加之沿海多云雾笼罩，日照不强烈，利于沿海的浮游生物的大量繁殖，对于冷水性鱼类，特别是鳀鱼（喜 20℃以下的冷水）的繁殖和生长提供了极有利的条件。因而秘鲁沿海一带便成为大渔场，渔区宽约370千米。</p><p>因为靠近海边，秘鲁渔场的主要美食都是海鲜，最有名的有辣子鱼片、卤汁海鲜、巴马扇贝和鲜虾拼盘。当地特色甜食有紫玉米糊、利马鸡蛋点心、牛奶粥和佩帕夫人糖等。饮料方面当地人推荐深色奇恰酒，还有世界著名的皮斯科酸酒，这是一种用皮斯科酒、秘鲁柠檬和糖制成的鸡尾酒。</p><p>$北海渔场$</p><p>北海渔场是由北大西洋暖流与来自北极的寒流交汇形成的一个渔场，冷暖水流在此交汇，鱼产丰富，种类繁多，主要产鲱、鲭、鳕等鱼，为世界四大渔场之一。</p><p>北海渔场处于北大西洋暖流与来自北极的寒流交汇处。寒、暖海流交汇，产生涌升流。涌升流区海水不断从下层涌到表层，海水下层的腐解的有机质等营养物质也随之被带到表层。因此，这一海区水质肥沃，形成北海高产渔区。</p><p>位于大不列颠岛、斯堪的纳维亚半岛、日德兰半岛和荷比低地之间。北海西以大不列颠岛和奥克尼群岛为界，北为设得兰群岛，东邻挪威和丹麦，南接德国、荷兰、比利时、法国，西南经多佛尔海峡和英吉利海峡通大西洋。北部以开阔水域与大西洋连成一片，东经斯卡格拉克海峡、卡特加特厄勒海峡与波罗的海相通。海区南北长965.4千米，东西宽643.6千米，面积57.5万平方千米。位于西欧大陆架上，除靠近斯堪的纳维亚半岛西南端有一平行于岸线的宽约28～37千米，水深200～800米的海槽外，大部分海区水深不超过100米，南部浅于40米，英格兰北面外海有很多冰碛物构成的沙洲、浅滩，其中面积达650平方千米的多格浅滩水深仅15～30米，是世界著名的浅海之一。</p><p>$纽芬兰渔场$</p><p>纽芬兰渔场，位于纽芬兰岛沿岸，曾是世界四大渔场之一，由拉布拉多寒流和墨西哥湾暖流在纽芬兰岛附近海域交汇而形成了。1534年，由西欧航海家约翰·卡波特在寻找西北航道时意外发现。异常丰富的渔业产量有着“踩着鳕鱼群的脊背就可上岸”的美名，但在几个世纪的肆意捕捞之后，特别是20世纪五六十年代大型机械化拖网渔船开始在渔场作业后，纽芬兰渔场渐渐消亡，90年代之后已不可见。</p><p>$北海道渔场$</p><p>北海道渔场，位于千岛寒流与日本暖流的北海道附近海域，浮游生物丰富，故鱼群密集，是世界第一大渔场。北海道渔场位于日本暖流与千岛寒流交汇处，由于海水密度的差异，密度大的冷水下沉，密度小的暖水上升，使海水发生垂直搅动，把海底沉积的有机质带到海面，为鱼类提供在丰富的饵料，从而使海区成为世界著名的渔场。 寒暖流交汇可使海水发生扰动，上泛的海水将营养盐类带到海洋表层，使浮游生物繁盛，进而为鱼类提供丰富的饵料，渔业资源丰富。日本北海道渔场主要产鱼类型有鲑鱼、狭鳕、太平洋鲱鱼、远东拟沙丁鱼、秋刀鱼。</p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/hy7G3kJrZWajY6H.jpg" width="80%" height="60%" ></center><hr><p><font size=5 >有朝一日一定去游泳摸鱼</font></p><center><img src="https://s2.loli.net/2022/07/11/aXQCrWBoG6I9m7p.jpg" width="80%" height="60%" ></center><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1300528534&auto=1&height=66"></iframe></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>地理知识</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>没用的知识</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>红玫瑰与白玫瑰</title>
    <link href="/2022/07/09/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-9/"/>
    <url>/2022/07/09/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="是个悲剧吧"><a href="#是个悲剧吧" class="headerlink" title="是个悲剧吧"></a>是个悲剧吧</h1><p><code> 7.10 起来发现昨天大晚上写字写的狗屁不通，今早稍改一下。</code></p><p>突然想起来这本小小说，下载下来一两个小时就读完了，想来要是我妈知道我现在看张爱玲，肯定又会说“少看这种小说”，“多看人物传记”，“男子汉天天看什么儿女情长的”，“多在自己的专业上精进”。好家伙，我一口气写了四句我妈说的话，我比我妈还我妈了已经。</p><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=65533&auto=1&height=66"></iframe><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=65761&auto=1&height=66"></iframe></center><p>振保，寒微出身，自己努力，留学大不列颠爱丁堡。暑假去巴黎找了个妓女，体验颇差，后来回想起来觉得不上算，神经受到了振动。</p><p>他要创造一个‘对’的世界。他要做绝对的主人。</p><p>振保把正经女人与娼妓分的很清楚。</p><p>后来回到爱丁堡又谈了个女朋友，玫瑰，初恋。从小在英国受教育，英国人作派，活泼，经常在一起跳舞。玫瑰和振保随便，振保觉得她疯疯傻傻，又觉得玫瑰这样的女人在中国娶来当老婆是劳神伤财，不上算的事。后来他要回国了，玫瑰对他依依不舍，嵌在他身上，从衣服里蹦出来。振保诧异玫瑰爱他如此之深，但却坐怀不乱。学业结束振保回国，留了一个柳下惠的名声。</p><p>振保回到上海在染织厂工作，工作原因搬到老同学王少洪的家中租一间房间住。认识了老同学的夫人娇蕊。后来老同学前往新加坡经商。房子中只剩下振保和弟弟笃保，还有王夫人娇蕊。</p><p>娇蕊，新加坡华侨。交际花。身材好。另外还有个美男子孙先生的小情人交际着，只是振保搬来后就没怎么联系了。</p><p>振保和娇蕊说了很多俏皮话，振保想和她睡觉。但振保是个正经人。他要挖空心思想出各种理由，证明他为什么应当和这女人睡觉。后来想不出来，很羞愧。想搬家。后来把他弟弟搬走了。家里就剩下振保和娇蕊了。振保还是很羞愧，也躲了一阵子。</p><p>后来两个人再次暧昧了起来。振保又想起当年对玫瑰的光明磊落，坐怀不乱，低头看现在的自己，扔不愿对不住那个光明磊落的自己。</p><p>有一天下雨，振保回家取大衣。发现大衣不在衣架上，四处寻找看到自己的大衣被挂在了起坐间。娇蕊坐在里面，点着一段吸残的烟，桌上摆着他屋里的景泰蓝烟灰盘子，静静的坐在他的大衣旁呼吸着他的味道。</p><p>振保被征服了，晚上便发生了故事。</p><p>振保觉得自己堕落了。娇蕊却真实的爱上振保了。</p><p>两个人在爱情的浸染中度过了一段时光。后来娇蕊给老公写信，坦白了一切。</p><p>振保不愿背离社会人的眼光。拒绝了娇蕊。娇蕊最后也协议离婚了。</p><p>振保娶了孟烟鹂。是振保的母亲介绍的。年轻女学生，羞缩，胆怯，还没怎么接触就已经成了人妻。床上不和谐。振保就去嫖。孟烟鹂爱振保，就为许多人之中就指定了这一个男人是她的。但振保对她颐指气使，态度很不好，两个人关系很差。</p><p>振保再次再公交车上遇到娇蕊，她已经成了朱夫人，带着小孩。短暂寒暄，娇蕊说：“是从你起，我才学会了怎样爱”。振保看着公交车后视镜里的自己。眼泪滔滔。</p><p>孟烟鹂不解风情，也不通世故，振保不愿带朋友们回家吃饭，怕难堪。孟烟鹂也深知得不到振保的关爱，后来她得了便秘症，厕所一上就是几小时，却不愿意治疗，因为只有那个时候，她可以名正言顺地不做事，不说话，不思考。</p><p>又是一天下雨，振保回家取大衣，发现大衣不在衣架上。振保猛地想起了十年前的事，紧张的预感家中有事情发生。打开客室，孟烟鹂和一个裁缝站在里面，振保紧张的心放下了。但是振保很快感受到了屋里另外的两个人的紧张气氛，张嘴几句便意识到，孟烟鹂和这个年轻却有点佝偻，脸色仓皇的裁缝有事情了。</p><p>振保没说什么，转身走出房间，走进雨夜。一路扣扣子，不知怎么有那么多扣子。</p><p>振保越发放肆地玩女人。酗酒。不回家。工钱也不拿回家。</p><p>终于有一天晚上，振保回卧室休息，灯关了，黑暗中听到孟烟鹂也进了屋。振保把台灯热水瓶从柜子上扫下去，摔得粉碎。又捡起台灯，朝孟烟鹂扔了过去。孟烟鹂急忙逃出房间。</p><p>振保觉得她被打败了。得意的大笑。又哭了起来。半夜时分，振保被蚊子咬醒，看着地上妻子的花鞋，叹了口气，觉得他旧日的善良的空气一点一点又走进他的生活，责任与蚊子一同嗡嗡的在他脑子上飞绕。</p><p>第二天起床，振保改过自新，又变了个好人。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>小说</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>瞎写</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>随记7.7</title>
    <link href="/2022/07/07/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-7/"/>
    <url>/2022/07/07/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="乌梅酒"><a href="#乌梅酒" class="headerlink" title="乌梅酒"></a>乌梅酒</h1><p>打开看了看上一篇发的随记，觉得写的有点恶心，感觉属于是硬写了。不知道是不是因为昨天没睡好的原因，看啥都有点迷糊，应该也没那么恶心吧。</p><p>昨天晚上吃饭，从冰箱里拿了一瓶乌梅酒。玻璃瓶的。还挺好喝的，就是有点甜。</p><p>我拿起玻璃瓶对着喝了一口，突然想起来很多次晚上在沙县小吃，在兰州拉面馆经常能遇到一个人吃饭的农民工大伯。脸上虽写满了疲惫，但还是带着一丝微笑，可能吃饭的十几分钟是他们一天中最期盼的间隙。</p><p>点一份炒菜盖饭，拿一瓶雪花啤酒，把手里的安全帽和两升的大水壶放在座位边。饭上来了，从狭小的座位上起身去拿一只薄的像纸一样的一次性透明塑料杯。再次坐回来，缓缓的将一只腿搭到另一条腿上。打开装啤酒的易拉罐倒进那个软耙的塑料杯，小心的拿起再慢慢的喝下一半。</p><p>杭州的夏天很热，大伯们的日子很辛苦。然而生活还是需要一只塑料杯。体面不难，却给人很多感动。</p><p>晚上听古尔德和阿什肯纳齐弹巴赫改编的马尔切诺的d小调协奏曲。似乎没有理解曲名中协奏的意味，可能只是原曲名字的延申。不知道是不是听得太少，巴赫的音乐总给我一种冷静的距离感，但是这第二乐章却带着少见的似乎不难理解的平易近人的忧伤。偶然看到小时候的一篇课文，秋天的怀念，史铁生。我有感情的朗读了起来。不知道是音乐太伤感，还是文字太有画面。“母亲就悄悄地躲出去，在我看不见的地方偷偷地听着我的动静。当一切恢复沉寂，她又悄悄地进来，眼边红红的，看着我”，“她忽然不说了。对于“跑”和“踩”一类的字眼，她比我还敏感。她又悄悄地出去了。” </p><p>真流泪。小时候确实还看不懂。</p><h4 id="秋天的怀念"><a href="#秋天的怀念" class="headerlink" title="秋天的怀念"></a>秋天的怀念</h4><p>双腿瘫痪后，我的脾气变得暴怒无常。望着望着天上北归的雁阵，我会突然把面前的玻璃砸碎；听着听着李谷一甜美的歌声，我会猛地把手边的东西摔向四周的墙壁。母亲就悄悄地躲出去，在我看不见的地方偷偷地听着我的动静。当一切恢复沉寂，她又悄悄地进来，眼边红红的，看着我。“听说北海的花儿都开了，我推着你去走走。”她总是这么说。母亲喜欢花，可自从我的腿瘫痪后，她侍弄的那些花都死了。“不，我不去！”我狠命地捶打这两条可恨的腿，喊着，“我可活什么劲！”母亲扑过来抓住我的手，忍住哭声说：“咱娘儿俩在一块儿，好好儿活，好好儿活……”</p><p>可我却一直都不知道，她的病已经到了那步田地。后来妹妹告诉我，她常常肝疼得整宿整宿翻来覆去地睡不了觉。</p><p>那天我又独自坐在屋里，看着窗外的树叶“唰唰啦啦”地飘落。母亲进来了，挡在窗前：“北海的菊花开了，我推着你去看看吧。”她憔悴的脸上现出央求般的神色。“什么时候？”“你要是愿意，就明天?”她说。我的回答已经让她喜出望外了。“好吧，就明天。”我说。她高兴得一会坐下，一会站起：“那就赶紧准备准备。”“哎呀，烦不烦？几步路，有什么好准备的！”她也笑了，坐在我身边，絮絮叨叨地说着：“看完菊花，咱们就去‘仿膳’，你小时候最爱吃那儿的豌豆黄儿。还记得那回我带你去北海吗？你偏说那杨树花是毛毛虫，跑着，一脚踩扁一个……”她忽然不说了。对于“跑”和“踩”一类的字眼，她比我还敏感。她又悄悄地出去了。</p><p>她出去了，就再也没回来。</p><p>邻居们把她抬上车时，她还在大口大口地吐着鲜血。我没想到她已经病成那样。看着三轮车远去，也绝没有想到那竟是永远的诀别。</p><p>邻居的小伙子背着我去看她的时候，她正艰难地呼吸着，像她那一生艰难的生活。别人告诉我，她昏迷前的最后一句话是：“我那个有病的儿子和我那个还未成年的女儿……”</p><p>又是秋天，妹妹推我去北海看了菊花。黄色的花淡雅，白色的花高洁，紫红色的花热烈而深沉，泼泼洒洒，秋风中正开得烂漫。我懂得母亲没有说完的话。妹妹也懂。我俩在一块儿，要好好儿活……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>瞎写</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>随记7.3</title>
    <link href="/2022/07/03/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-3/"/>
    <url>/2022/07/03/%E9%9A%8F%E8%AE%B07-3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="地铁上的自言自语"><a href="#地铁上的自言自语" class="headerlink" title="地铁上的自言自语"></a>地铁上的自言自语</h2><p>中午回家的二号线地铁上，我找了一个位置坐下，打开网易云随意翻着歌单，算了算到家的时间，决定听一套完整的勃拉姆斯第二钢琴协奏曲，时间应该正好。</p><p>第一乐章的号声响起，我感觉我右边耳朵的声音不如左边响，感觉是自己的耳朵出了问题。我把耳机摘下来，捏住鼻子使劲擤了一口气，然后又张大嘴平衡了一遍耳压，声音还是有点不对。想了想欧式乐队席位的座次，法国号的声音应该就是从右边吹过来的，或许不是我的耳朵出了问题。</p><p>以后耳机音量还是小一点吧。</p><p>左边的半个座位挤着坐下了一个大哥。他开始抖腿，我觉得我的腿也开始抖了。我往右边挪了挪。</p><p>又挪了一挪。</p><p>打开了还没看完的书。主人公托马斯正因为自己的一篇关于俄狄浦斯的文章经历着从专业外科医生到诊所小医生到擦玻璃工人的职业发展历程。清洗工的新生活给他带来的惊恐和陌生感只维持了一周，他就忽然意识到他做完全不在乎的工作可真美，一下班，就可以把工作丢在脑后了。</p><p>真是个新奇的角度！</p><p>看来我还没那么不在乎我的工作。</p><p>耳朵里第一乐章进行到尾声，诡异却渐渐安静的气氛中突然迸发住一股强劲的力量，辉煌的CODA迎接来了暴风骤雨般的第二乐章，勃拉姆斯在自己的世界里汹涌澎湃，托马斯在波希米亚四处找人做爱。昆达拉说托马斯迷恋的不是女人，是每个女人身上无法想象的私密部分，是想占有客观客观女性世界的无尽的多样性。面对不同的女人，托马斯保持着他做外科医生一样的原始冲动，用解剖刀划开世界这横陈的躯体，征服世界上另一块隐秘的角落。</p><p>我想起罗素说，权力，性，父母身份似乎是大部分人类行为的根源，然而在这三者之中，权力是始也是终。</p><p>托马斯听到应该深以为然。我好像没什么兴趣。</p><p>第三乐章的弦乐像轻纱一样覆盖而来，勃拉姆斯将他的款款深情刻进每一个音符，美妙的让我忍不住想流泪。我想起他对他师母克制又汹涌的感情，不由得感慨深情的音乐总是隐藏着斑斑伤痕和累累痛楚。只是终章开始的一串琴声来的太突然也奏的太干净，音符如溪水流遍全身，给人受洗一般的触动，瞬间带走了所有的痛苦，我的身体忍不住一阵发麻，感受到真切地幸福。</p><p>真的很幸福。</p><p>不过这幸福如同托马斯的各位过夜女友一样，并未给人留下太多回味的时间，现实的味道总是把人从幻觉中猛烈地抽离出来。陶醉中，我隐约感到右边的座位浅浅的坐下了一位朋友。我并没想回头。可是我还是忍不住回了头。我皱着眉盯着大哥褪色的医用蓝口罩，用手使劲压了压自己口罩上的鼻梁塑胶条，心想要是新冠也有大蒜这么杀人的气味，疫情应该早就结束了。</p><p>是真的有点呛。哈哈哈哈哈。</p><center><img src="https://i.postimg.cc/dVGrLZvQ/cat.gif" width = "200" height = "200"></center><p>还有一站就到家了，我下车吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>瞎写</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>悲惨世界</title>
    <link href="/2022/06/27/%E6%82%B2%E6%83%A8%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <url>/2022/06/27/%E6%82%B2%E6%83%A8%E4%B8%96%E7%95%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>百老汇音乐</category>
      
      <category>法国</category>
      
      <category>勋伯格</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>音乐剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>猫</title>
    <link href="/2022/06/27/%E7%8C%AB/"/>
    <url>/2022/06/27/%E7%8C%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>百老汇音乐</category>
      
      <category>英国</category>
      
      <category>安德鲁·劳埃德·韦伯</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>音乐剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>弄臣</title>
    <link href="/2022/06/27/%E5%BC%84%E8%87%A3/"/>
    <url>/2022/06/27/%E5%BC%84%E8%87%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>歌剧</category>
      
      <category>意大利</category>
      
      <category>朱塞佩·威尔第</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
      <tag>歌剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>图兰朵</title>
    <link href="/2022/06/27/%E5%9B%BE%E5%85%B0%E6%9C%B5/"/>
    <url>/2022/06/27/%E5%9B%BE%E5%85%B0%E6%9C%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>歌剧</category>
      
      <category>意大利</category>
      
      <category>普契尼</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
      <tag>歌剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>魔笛</title>
    <link href="/2022/06/27/%E9%AD%94%E7%AC%9B/"/>
    <url>/2022/06/27/%E9%AD%94%E7%AC%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>歌剧</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>莫扎特</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
      <tag>歌剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>费加罗的婚礼</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%B4%B9%E5%8A%A0%E7%BD%97%E7%9A%84%E5%A9%9A%E7%A4%BC/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%B4%B9%E5%8A%A0%E7%BD%97%E7%9A%84%E5%A9%9A%E7%A4%BC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>歌剧</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>莫扎特</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
      <tag>歌剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>茶花女</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%8C%B6%E8%8A%B1%E5%A5%B3/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%8C%B6%E8%8A%B1%E5%A5%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>歌剧</category>
      
      <category>意大利</category>
      
      <category>朱塞佩·威尔第</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
      <tag>歌剧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>夜之幽灵</title>
    <link href="/2022/06/27/%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E5%B9%BD%E7%81%B5/"/>
    <url>/2022/06/27/%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E5%B9%BD%E7%81%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>印象主义音乐</category>
      
      <category>法国</category>
      
      <category>拉威尔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>亚麻色头发的少女</title>
    <link href="/2022/06/27/%E4%BA%9A%E9%BA%BB%E8%89%B2%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3/"/>
    <url>/2022/06/27/%E4%BA%9A%E9%BA%BB%E8%89%B2%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>印象主义音乐</category>
      
      <category>法国</category>
      
      <category>德彪西</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西贝柳斯第一交响曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%A5%BF%E8%B4%9D%E6%9F%B3%E6%96%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%A4%E5%93%8D%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%A5%BF%E8%B4%9D%E6%9F%B3%E6%96%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%A4%E5%93%8D%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>北欧</category>
      
      <category>西贝柳斯</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>舒曼钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%88%92%E6%9B%BC%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%88%92%E6%9B%BC%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>舒曼</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>李斯特第一钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E6%9D%8E%E6%96%AF%E7%89%B9%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E6%9D%8E%E6%96%AF%E7%89%B9%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>李斯特</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>格里格第一钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E6%A0%BC%E9%87%8C%E6%A0%BC%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E6%A0%BC%E9%87%8C%E6%A0%BC%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>北欧</category>
      
      <category>格里格</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>肖邦第一钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%82%96%E9%82%A6%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%82%96%E9%82%A6%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>波兰</category>
      
      <category>肖邦</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>勃拉姆斯第一钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E5%8B%83%E6%8B%89%E5%A7%86%E6%96%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E5%8B%83%E6%8B%89%E5%A7%86%E6%96%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>莫扎特第二十三钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%8E%AB%E6%89%8E%E7%89%B9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%8E%AB%E6%89%8E%E7%89%B9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>古典主义音乐</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>莫扎特</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>贝多芬第五钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E8%B4%9D%E5%A4%9A%E8%8A%AC%E7%AC%AC%E4%BA%94%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E8%B4%9D%E5%A4%9A%E8%8A%AC%E7%AC%AC%E4%BA%94%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>古典主义音乐</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>贝多芬</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>哥德堡变奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E5%93%A5%E5%BE%B7%E5%A0%A1%E5%8F%98%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E5%93%A5%E5%BE%B7%E5%A0%A1%E5%8F%98%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>巴洛克音乐</category>
      
      <category>德奥</category>
      
      <category>J.S.巴赫</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>拉赫玛尼诺夫第二钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E6%8B%89%E8%B5%AB%E7%8E%9B%E5%B0%BC%E8%AF%BA%E5%A4%AB%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E6%8B%89%E8%B5%AB%E7%8E%9B%E5%B0%BC%E8%AF%BA%E5%A4%AB%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>拉赫玛尼诺夫介绍：</p><p>谢尔盖.瓦西里耶维奇.拉赫玛尼诺夫 浪漫主义时代最后的大师。</p><p>创作背景：</p><p>第一乐章：</p><p>第二乐章：</p><p>第三乐章：</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>俄系</category>
      
      <category>拉赫玛尼诺夫</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>柴可夫斯基第一钢琴协奏曲</title>
    <link href="/2022/06/27/%E6%9F%B4%E5%8F%AF%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/"/>
    <url>/2022/06/27/%E6%9F%B4%E5%8F%AF%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%8D%8F%E5%A5%8F%E6%9B%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
      <category>浪漫主义音乐</category>
      
      <category>俄系</category>
      
      <category>柴可夫斯基</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HEXO</title>
    <link href="/2022/06/25/second/"/>
    <url>/2022/06/25/second/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="hexo"><a href="#hexo" class="headerlink" title="hexo"></a>hexo</h1><p>新文章</p><p>hexo new “ ”</p><p>新草稿</p><p>hexo new draft “”</p><p>新页面</p><p>hexo new page “”</p><p>部署：</p><figure class="highlight ebnf"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs ebnf"><span class="hljs-attribute">hexo clean</span><br><span class="hljs-attribute"></span><br><span class="hljs-attribute">hexo g</span><br><span class="hljs-attribute"></span><br><span class="hljs-attribute">hexo d</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>localhost:4000</p><figure class="highlight ebnf"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs ebnf"><br><span class="hljs-attribute">hexo g</span><br><span class="hljs-attribute"></span><br><span class="hljs-attribute">hexo s</span><br><br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>CS</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>hexo</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>DEBUT</title>
    <link href="/2022/06/25/%E4%BD%A0%E5%A5%BD/"/>
    <url>/2022/06/25/%E4%BD%A0%E5%A5%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://gimg2.baidu.com/image_search/src=http%3A%2F%2F5b0988e595225.cdn.sohucs.com%2Fimages%2F20180428%2F9631ca6f03444dd3b2c555b083effece.jpeg&refer=http%3A%2F%2F5b0988e595225.cdn.sohucs.com&app=2002&size=f9999,10000&q=a80&n=0&g=0n&fmt=auto?sec=1658726056&t=dbbe9845a6a047948621a237f3575b10" alt="拉赫玛尼诺夫"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>DEBUT</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>瞎写</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
